\sectioncentered*{Список употребляемых сокращений и терминов}
\addcontentsline{toc}{section}{Список употребляемых сокращений и терминов}

API (Application Programming Interface, <<Интерфейс программирования приложений>>) — Набор готовых классов, процедур, функций, структур и констант, предоставляемых приложением (библиотекой, сервисом) для использования во внешних программных продуктах.

HTML (HyperText Markup Language, <<Язык гипертекстовой разметки>>) — Cтандартный язык разметки документов во Всемирной паутине.

HTTP (HyperText Transfer Protocol, <<Протокол передачи гипертекста>>) — Протокол прикладного уровня передачи данных.

J2EE (Java 2 Enterprise Edition) — Набор спецификаций и соответствующей документации для языка Java, описывающей архитектуру серверной платформы для задач средних и крупных предприятий.

JDBC (Java DataBase Connectivity, <<Соединение с базами данных на Java>>) — Платформенно-независимый промышленный стандарт взаимодействия Java-приложений с различными системами управления базой данных.

JIT (Just-In-Time compilation, <<Компиляция на лету>>) — Технология увеличения производительности программных систем, использующих байт-код.

JVM (Java Virtual Machine, <<виртуальная машина Java>>) — Основная часть исполняющей системы Java.

REST (Representation State Transfer, <<Передача состояния представления>> либо <<Передача репрезентативного состояния>>) — Стиль построения архитектуры распределённого приложения.

RIA (Rich Internet Application, <<Насыщенное Интернет-приложение>>) — Это веб-приложение, доступное через Интернет, насыщенное функциональностью традиционных настольных приложений.

SGA (System Global Area, <<Системная глобальная область>>) — Часть оперативной памяти, разделяемой всеми процессами одного экземпляра базы данных.

SOA (Service-Oriented Architecture, <<Сервис-ориентированная архитектура>>) — Модульный подход к разработке программного обеспечения, основанный на использовании распределённых, слабо связанных заменяемых компонентов.

SQL (Structured Query Language, <<Структурированный язык запросов>>) — Формальный непроцедурный язык программирования, применяемый для создания, модификации и управления данными в произвольной реляционной базе данных, управляемой соответствующей системой управления базами данных.

SVG (Scalable Vector Graphics, <<масштабируемая векторная графика>>) — Язык разметки масштабируемой векторной графики, созданный Консорциумом Всемирной паутины.

URL(Uniform Resource Locator, <<Единый указатель ресурсов>>) — Единообразный локатор (определитель местонахождения) ресурса.

WML (Wireless Markup Language, <<Язык разметки для беспроводных устройств>>) — Язык разметки документов для использования в сотовых телефонах и других мобильных устройствах по стандарту WAP.

XML (eXtensible Markup Language, <<Расширяемый язык разметки>>) — Рекомендованный Консорциумом Всемирной паутины (W3C) язык разметки.

ЛПУ (Лечебно-Профилактические Учреждения) — Специализированные лечебно-профилактические заведения, в которых людям с теми или иными заболеваниями оказывается полный спектр медицинских услуг: диагностика, лечение, реабилитация после перенесенных болезней.

ООП (Объектно-Ориентированное Программирование) — Парадигма программирования, в которой основными концепциями являются понятия объектов и классов.

ПО (Программное Обеспечение) — Все или часть программ, процедур, правил и соответствующей документации системы обработки информации.

СУБД (Система Управления Базами Данных) — Совокупность программных и лингвистических средств общего или специального назначения, обеспечивающих управление созданием и использованием баз данных.